\chapter{Sprint 1: Estudio de la tecnología}\label{cap:sprint0}


	De forma previa al desarrollo se realizó un análisis del mercado. El objetivo en este punto del proyecto era encontrar si existía alguna herramienta que cumpliera con las especificaciones presentadas en la sección \nameref{cap:estadoArte}.
	
\section{Estudio de mercado}

	Se ha realizado un proceso de búsqueda exhaustivo de herramientas con los aspectos relacionados con \emph{machine learning}. Se ha buscado librerías que pudieran cumplir con los objetivos iniciales. También es de interés todos algoritmos o detalles técnicos que sean adecuados para el proyecto y que puedan ayudarnos a ajustarnos lo máximo posible a la planificación.

	Si que se han encontrado muchas herramientas y librerías de \emph{machine learning} pero ninguna era la adecuada ya que no tenía incorporada la glia en las RNA y no todas estaban optimizadas para el gran coste computacional que supone la incorporación de los astrocitos en las RNGA.
	
	Como herramienta de \emph{machine learning} se incorporará la aplicación que se ha desarrollado dentro del grupo de investigación RNASA-IMEDIR\cite{wekaNeural,matlabIa,matlabCognition}. En el capítulo \nameref{cap:sprint4} se detalla como se integra.
%	Se detallará en un \emph{sprint} como se ha de emplear para poder integrarla.
	
	En cuanto a la parte de los \emph{datasets} se han encontrado diferentes repositorios de donde se podría extraer. El problema reside en que no todos siguen el formato que se necesitará para ser lanzada por la aplicación desarrollada por el grupo RNASA-IMEDIR.
	
	En cuanto a la parte de generación de informes existen herramientas que no se pueden integrar de una manera sencilla y hay otras como \emph{MicroStrategy} o \emph{Tableau} que se podrían emplear para incorporar en el proyecto, pero su implantación llevaría demasiado tiempo como para ser incorporadas\cite{microstrategyAdvanced,tableau}. Además para el uso de estás herramientas supone un desembolse económico muy importante lo que hace que no se puedan incorporar en el proyecto.
	
\section{Pruebas}

	En este \emph{sprint} es donde se tiene un primer contacto con las herramientas y tecnologías que se van a emplear en este proyecto y se prueba su funcionamiento. Las herramientas que se han probado son las que se han descrito en la sección \nameref{cap:fundamentos}.
	
	Un aspecto importante en este momento, es la de escoger un sistema de almacenamiento que fuese adecuado. Para ello se ha escogido \emph{MariaDB} debido a que posibilita la opción de la replicación de BD y esto nos dará opciones de escalar en un futuro. En la sección \nameref{ap:configureDB} se explica como hacer la replicación \emph{master-master} que es la que se ha escogido para este TFM; además, se explica cómo configurar el balanceador de carga.
	
\subsection{Pruebas de estrés}
%https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-measure-mysql-query-performance-with-mysqlslap
%http://www.techrepublic.com/blog/how-do-i/how-do-i-stress-test-mysql-with-mysqlslap/
	Las pruebas de estrés de \emph{MariaDB} se han realizado con la herramienta \emph{mysqlslap}\cite{mariaDbHighPerformance}. Para ello vamos a probar a paralelizar las consultas como si se trataran de varios usuarios accediendo simultaneamente. Para ello vamos abrir 50 conexiones y lanzar desde 50 consultas hasta 2000 consultas lo que quiere decir que cada cliente ejecutará desde 1 hasta las 40 consultas. Además le indicamos que el número que use cinco columnas de enteros y 20 de caracteres. El comando para ejecutar dicha orden es el siguiente:

\begin{lstlisting}[style=bash]
$ for i in `seq 50 50 2000`; do  mysqlslap --user=uprod --password=pprod --host=localhost --concurrency=50 --number-of-queries=$i --number-int-cols=5 --number-char-cols=20 --auto-generate-sql --verbose ; done
\end{lstlisting}

	En la figura \ref{fig:s0:testStress} se puede ver el resultado obtenido de las pruebas de estrés.
	
\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{sprints/figures/testStress.png}
	\caption{Resultado de ejecutar mysqlslap.}
	\label{fig:s0:testStress}
\end{figure}